又一校園欺凌事件發生

#你有一則新留言1706
"各位同學：

相信大家對近日校門外出現不良青年聚集一事有所聽聞，雖本人不是正義之士，但作為一個普通的基朗學生，對此感到十分羞恥及憤怒。校風雖然不是學生一向重視之事，但是次事情帶出的關注點，不只是校風問題，更是學生的人身安全與品德問題。特以此匿名公開信表達不滿。

一個學生，一十有幾，正值青春之際，竟會遇上一群人馬的對峙，更想試圖傷害同學的身體。先不論我們與受害學生的關係，只要持平一想，確實威脅到受害學生的人生安全，更可能使同學埋下陰影。更不論同學的人格及社交問題，再惹人生厭，都不值得被如此對待！

另外，號召人群到校的同學，不知所謂！以眾人之勢欺壓他人，不符君子所為，更不是為人之為！試圖利用校外不良勢力，圍堵校門，甚至不理校方勸阻，仍然停留，影響本校鄰校及社區的安危，此為一過；以此等行為逞強，作威作福，思想幼稚，意識不良，此為第二過；浪費校方及父母的教養之恩，毀損父母和學校的聲譽，視為不忠不孝，此為第三過。雖然人應配有自省後重新做人的機會，但我堅信肇事者不會在此後作出反省，仍然會三五成群，夜郎自大，聯群結隊，使受害人數增加，禍及接下幾年的新生。因此，肇事者不應輕易放過，應予以重罰，甚至踢出本校，因為本校絕對容不下此等人物。

我相信一人之力不會有此等號召力，同黨絕對不少。「董之英事件」確切地訴說了欺凌的可怕，而本人視此等行為比「董之英事件」更為惡劣可怕。若要從根本解決問題，需要連根拔起，絕不姑息放過，才能有效解決，免得其他同學受害。

校方以報警處理雖為正確，但有需要進一步跟進，不得不了了之，手執牛耳者的責任極大，校方需要深入調查，找到肇事者，繼而嚴肅處理，以平家長同學惶恐之心。

若然本人未能看見事情獲跟進處理，本人將去信各大傳媒。本人不求無風起浪，但求同學的人身安全。肇事者好應自首，免得面斥不雅。

同學們若再遇到同等事情，低年級同學應聯繫校方或向高年級同學及老師求助，「三五成群」電影的結局才不會實現成真。

無名氏
二零一九年二月二十六日 "

網址：

利申：我唔係出post嘅同學，只係咁啱路過嘅舊生，不過以前校園欺凌係呢間學校無停過。正如呢位同學所言，如果唔搞大件事好可能會不了了之，此乃校方一貫做法。

小學生咩仲吹雞

Anyway，呢間學校啲老師唔到影響校譽佢哋係唔會理

推大佢

呢間學校以前唔係未試過呢種情況，都係有報警，最後係停咗個兩個所謂有背景嘅同學課，跟住兩星期後復咗其中一個課，再跟住就好似不了了之。

呢啲野真係唔係第一次係呢間學校到發生，所謂嘅雞地名校，真係得啖笑

想當年有堆人俾人欺凌，到最後終於忍唔住爆出嚟，導火線好似係個年嘅綜藝比賽，佢哋彩排俾人笑又俾人拍片，有人終於到頂唔順喊咗出嚟，佢哋俾人欺凌件事終於可以鬧到上訓導到。聽人講最後件事都係不了了之，仲要訓導話返佢哋幾個轉頭話做咩俾人蝦咗咁多年都唔上報。其實聽人講當中有個師姐嘅老豆阿媽係中一中二個年有同校方反映過個問題，但都係不了了之。所以今次一定要搞大佢，令校方正視下個問題。

垃圾學校
唔被人踩到上頭頂都唔識做野

事實證明唔搞大佢唔影響下校譽學校係唔會正視問題。啲教畜就長年累月拎住雞地名校個名嚟打飛機，但學生有問題佢哋只會唔理，甚至係連班主任都唔會理你，剩係由啲學生自身自滅。

有事都扮無事, 出事就掉轉槍頭對付受害人, 鬼唔望佢早啲閉校
人善就一定要被人欺?

啲老師初初發現有問題個陣，最多都係掉下個受害者去見下社工當做咗野架啦，之後就不了了知。

我真係好L好奇, 如果邊日有學生因為校園欺凌而自殺, 佢地班死PK會作何反應

呢間學校啲老師表面上個個都好nice，仲要好多都係耶撚，口講就神愛世人，但其實遇到呢啲事都係冷眼旁觀。

一向如此, 以前睇人打機, 台主講左句好正既野 : 係末世入面, 啲導德L係最易反水既人
所以我讀左六年書都無被佢地洗腦成功過
禁L把炮, 做咩唔世界和平, 人人平等啊

呢間學校啲老師真係剩係識冷眼旁觀，由得你死又點。Btw上面提個單俾兩個所謂有背景嘅同學打嘅個位事主，最後中三已經出咗國讀。人哋係肥就肥咗少少姐，係衰on9講錯野得罪其中一個姐，洗唔洗叫埋個fd嚟打佢啊？

推

呢個係當年其中一個受害者，呢位師姐由中一到中六都俾人欺凌，畢業之後就發現自己患上咗抑鬱症。

圖片係經過師姐授權先放出嚟。

大學都有，連貼出嚟既文章都要比人破壞

內地生，不意外